{
	"category_full_form": "Проектный менеджер (Project manager)",
	"category_human_form": "Проектный менеджер (Project manager)",
	"category_filename_form": "проектный-менеджер-project-manager",
	"questions": [
		{
			"question": "Насколько легко вы делегируете ответственность?",
			"right_answer": "Легкое делегирование ответственности является важным качеством любого проектного менеджера. Обязательно обсудите подходящий пример, который убедит собеседника в том, что для вас делегирование ответственности происходит естественно."
		},
		{
			"question": "Опишите момент, когда вы преодолели трудность в проекте",
			"right_answer": "Здесь члены интервью хотят узнать, как вы справляетесь с вызовами и давлением. Сосредоточьтесь на том, как вы решаете проблемы и вашей способности преодолевать ситуации, так как это характеристика, которую рекрутер ищет в кандидате. Пример ответа: 'Как опытный проектный менеджер, работа с вызовами является частью роли. Ни один проект не проходит от начала до конца без каких-либо проблем. В предыдущей должности возникла задержка в поступлении финансирования из нашего головного офиса. Это заставило меня и мою команду приостановить элементы нашего проекта до поступления финансирования. Мы внимательно изучили проект, чтобы решить, какие другие части плана могут продолжаться до поступления финансирования. Мы обнаружили новую методологию и разработали путь к выполнению проекта. Мы продолжили работу над другими частями проекта, и когда финансирование было готово, задержек не произошло.'"
		},
		{
			"question": "Какое самое важное умение в управлении проектами?",
			"right_answer": "Какое самое важное умение в управлении проектами? Работодатели задают этот вопрос, чтобы определить вашу способность понимать, что управление проектами требует нескольких навыков. Это ваш шанс подчеркнуть многочисленные способности, необходимые для управления проектом. Пример ответа: 'Успешный руководитель проекта объединяет множество навыков для своевременной реализации проекта, который приносит ценность бизнесу. Эти способности включают в себя руководство другими, ведение переговоров, управление временем и человеческими ресурсами, преодоление задержек и поддержание импульса. На предыдущих должностях по управлению проектами я продемонстрировал свою способность использовать эти навыки.'"
		},
		{
			"question": "Какой у вас стиль лидерства?",
			"right_answer": "Существует несколько методов лидерства, каждый со своими плюсами и минусами. Когда речь идет о управлении проектами, невозможно обойти стороной вопрос о стиле лидерства. Проектному менеджеру может потребоваться выбрать, как он будет руководить в зависимости от проекта, от топ-менеджмента до лидерства слуги. Изучите их понимание подходов к лидерству и примените их к управлению проектами."
		},
		{
			"question": "Работа из дома становится все более популярной. Насколько хорошо вы управляете удаленными командами?",
			"right_answer": "Управление глобальной удаленной командой представляет собой вызовы и возможности. Работодатель ищет кандидата, который может управлять людьми из разных стран с различными ролями и обязанностями. В вашем ответе укажите, как вы управляли удаленными командами в прошлом и как хорошо вы общались в этих ситуациях. Пример ответа: 'Работа в удаленном режиме позволяет мне выбирать членов команды из глобального трудового рынка и предоставляет больше возможностей для сотрудничества. Отличные навыки коммуникации обеспечивают эффективное взаимодействие всех членов команды, а наличие системы для отслеживания всего прогресса обеспечивает оперативные обновления по проекту. Хорошая удаленная команда включает людей с знаниями и способностями для выполнения конкретных ролей.'"
		},
		{
			"question": "Предположим, что заказчик не доволен качеством результатов проекта. Как вы решаете эту ситуацию? Каков ваш способ работы с недовольным заинтересованным лицом?",
			"right_answer": "Как руководитель проекта, вы будете нести ответственность, когда заказчики не будут довольны результатами проекта. Отвечая на этот вопрос на собеседовании по управлению проектами, вы должны продемонстрировать, насколько цените клиентов и что вы примете их авторитет, не будучи критичным. Вы можете сказать, что попытаетесь внести необходимые изменения, которые хочет видеть заказчик. Вы можете объяснить шаги, которые предприняли для обеспечения регулярного взаимодействия с заказчиком на протяжении всего проекта. Также вы можете сказать, что будете эффективно общаться, чтобы заставить заказчика понять, что результаты в рамках проекта."
		},
		{
			"question": "Каков ваш стиль делегирования?",
			"right_answer": "Это вопрос, который задается для выяснения навыков лидерства. Объясните, что было лучшим для вас, и приведите примеры того, как ваш стиль делегирования хорошо сработал в прошлом. Даже если вы никогда формально не возглавляли команду, важно найти пример того, как вы могли бы делегировать в прошлом."
		},
		{
			"question": "Какие задачи вы выполняли на предыдущей должности риск-менеджера?",
			"right_answer": "На моей последней должности риск-менеджера я выявлял и оценивал риски, с которыми могла столкнуться организация. Моя команда и я разрабатывали способы смягчения ответственности и рисков с использованием практических моделей риска. Я оценивал существующие меры по смягчению рисков, чтобы выявить пробелы и улучшить их. Я также готовил отчеты по оценке рисков и представлял их заинтересованным лицам, давая свои рекомендации и решения. Я готов узнать, какие задачи включает в себя эта должность, и с нетерпением жду изучения новых задач."
		},
		{
			"question": "Какие были проблемы с коммуникацией на вашем последнем проекте?",
			"right_answer": "Как руководитель проекта, вам нужно эффективно общаться со своей командой на всех проектах. Проблемы с коммуникацией возникнут; никто не ожидает, что этого не произойдет. Однако интервьюер хочет увидеть, как вы решали эти проблемы в прошлом. Должно быть ясно, что даже при проблемах с коммуникацией вы все равно смогли эффективно работать со своей командой. Например, возможно, вместо личных встреч при необходимости, вам удалось организовать веб-чаты. Вспомните момент, когда что-то подобное произошло, и как вы эффективно справились с проблемами коммуникации, чтобы обеспечить хороший результат проекта."
		},
		{
			"question": "Как вы обеспечиваете то, что ваш проект всегда находится на правильном пути?",
			"right_answer": "Ваш собеседник хочет понять ваш рабочий процесс и убедиться, что вы обращаете внимание на детали. Объясните, как вы поддерживаете связь с вашей командой на протяжении всего проекта. Например, вы можете отметить, что считаете эффективное и регулярное общение ключом к тому, чтобы проект оставался на правильном пути"
		},
		{
			"question": "Можете ли вы привести несколько примеров, когда вы приняли сложное решение, и оно не удалось?",
			"right_answer": "Этот вопрос трудно обрабатывать кандидатам, так как он говорит интервьюеру, насколько честным вы являетесь с собой и заставляет вас рассказать об случае, когда вы потерпели неудачу. Ваш интервьюер хочет увидеть, как вы справляетесь с неудачами, потому что, несмотря на то, насколько вы хороши в своей работе, они случаются. И, что самое важное, они хотят знать, чему вы научились из этих опытов. Когда вы приводите свои примеры, объясните, как вы использовали эти неудачи, чтобы улучшиться в целом как проектный менеджер."
		},
		{
			"question": "Что вы понимаете под управлением рисками?",
			"right_answer": "Управление рисками - это процесс, который включает в себя выявление, оценку и управление рисками, связанными с бизнесом. Управление рисками является неотъемлемой частью стратегического планирования любой организации. Оно помогает выявить потенциальные угрозы и возможности, оценить серьезность каждого риска и определить соответствующие стратегии смягчения. Управление рисками можно разделить на две основные составляющие: оценку рисков и управление рисками."
		},
		{
			"question": "Определите, что такое процессы и группы процессов в управлении проектами",
			"right_answer": "В рамках управления проектами вы обращаетесь к процессам, когда говорите о методе, который вы выбираете для завершения проекта. Группы процессов относятся к методам, которые вы используете на разных этапах жизненного цикла проекта. Пять групп процессов: инициирование, планирование, выполнение, контроль и мониторинг, закрытие."
		},
		{
			"question": "В чем разница между мониторингом и контролем проекта?",
			"right_answer": "Мониторинг заключается в выявлении расхождений между фактическими результатами проекта и базовым планом проекта, в то время как контроль заключается в выявлении вариантов исправления отклонений и рекомендации корректирующих действий."
		}
	]
}
